\section{Multisensorische Räume}
	\subsection{Peripersonale Räume}
		\begin{tightitemize}
			\item integrieren multiple sensorische und motorische Repräsentationen
			\item Repräsentation relativ zum Körper
			\item Repräsentation von Erreichbarkeit und Relevanz
			\item Repräsentation durch überlappende rezeptive Felder
			\item differenzieren auch Bewegung und Distanz
			\item vorhanden u.a. für Arm, Bein, Hand, Rumpf, Gesicht
			\item Repräsentation u.a. im ventralen Prämotorkortex
			\item rezeptive Felder reagieren auf Fokus, Berührung, Nähe
		\end{tightitemize}
	\subsection{Populationscodes}
		\begin{tightitemize}
			\item Anforderungen:
			\begin{tightitemize}
				\item stabile Repräsentation der räumlichen Verteilung
				\item Integration multipler Informationsquellen
				\item Kommunikations mit anderen Populationscodes
			\end{tightitemize}
			\item Erreichbar durch selbstorganisierende neuronale Netze
			\begin{tightitemize}
				\item Kohonen-Netze: n-dimensionales Gitter wird durch Eingabe verzerrt
				\item Neural Gas: unverbundene Neuronen verändern Position entsprechend Eingabe
				\item Growing Neural Gas: Ähnlich Neural Gas, bildet aber Kanten und ermöglicht Knoten zu wachsen			
			\end{tightitemize}
			\item Grundsätzlich: Überlappende Tuningkurven von Rezeptiven Feldern
		\end{tightitemize}
	\subsection{Kognitive Karten}
		\begin{tightitemize}
			\item Hippocampus wichtige - wenn auch sicher nicht einzige - Struktur fürs Gedächnis (v.a. episodisch)
			\item in ihm finden sich ``Place Cells'', ``Head-direction Cells'' und ``View Cells'' (bei Tieren nachgewiesen)
			\item flexible Repräsentation je nach Raum
		\end{tightitemize}
		\subsubsection{Modellierung}
		Anforderungen:
		\begin{tightitemize}
			\item unbekannte Räume und Gebiete erfassen und darstellen
			\item mentale Karten lernen
			\item Verhaltensauswahl durch Karten; entsprechender Aufbau
		\end{tightitemize}
		Umsetzung:
		\begin{tightitemize}
			\item wieder möglich durch selbstorgainsierte NN
		\end{tightitemize}
		Erreichte Ziele:
		\begin{tightitemize}
			\item selbstständiges Erlernen von Karten
			\item flexibles Planen
			\item effiziente Erreichung von Zielen
		\end{tightitemize}
\section{Motorkontrolle}
	Entscheidend für Interaktion mit Umwelt und damit für Verständnis der Umwelt
	\subsection{im Vergleich zur Wahrnehmung}
		Ähnlichkeiten:
		\begin{tightitemize}
			\item Summierung einzelner Inputs zum Ergebnis
			\item Redundanz in der Repräsentation
			\item hierarische Strukturen
			\item lokale Populationscodes
		\end{tightitemize}
	\subsection{Terminologie}
		\begin{tightitemize}
			\item Motorkontrolle
			\begin{tightitemize}
				\item Prozesse, die Organismus in Bewegung versetzen
				\item Prozesse, die Bewegung kontrollieren und stabilisieren
				\item gerichtete Kontrolle: Verhalten wie gewünscht
			\end{tightitemize}
			\item Aktion
			\begin{tightitemize}
				\item Sequenz von Bewegungen
				\item Typischerweise von Ausgangs- zu Zielzustand ($\rightarrow$ zielgerichtet)
			\end{tightitemize}
			\item Ziel einer Aktion
			\begin{tightitemize}
				\item Effekt, Verändern der Umwelt oder der Position darin
			\end{tightitemize}
		\end{tightitemize}
	\subsection{Motorkontrolle im Gehirn}
		\begin{tightitemize}
			\item Kaskade von Systemen (Posteriorer Parietale Assoziationskortex, Dorsolateraler Präfrontaler Assoziationskortex, Sekundärer / Primärer Motorkortex, Cerebellum, Basalganglien, Rückenmark, Muskeln)
			\item jeds sstem ist selst-stabilisierend
			\item verschiedene Granularitäten
			\item verschiedene Prinzipien (Populationscodes, Selbststabilisierung, körperabhängige Codes)
		\end{tightitemize}
	\subsection{Zeigebewegung}
		Bei Kindern sehr variabel, bei Erwachsenen sehr stabil
	\subsection{Herausforderungen}
		\subsubsection{Redundanzauflösung}
			\begin{tightitemize}
				\item verschiedene Armstellungen / Wege um Ziel zu erreichen
				\item Prioritäten ändern sich
				\item Motorkortex stellt Alternativen zur Verfügung
				\item Auflösung bei Lernen oder Ausführung möglich (für größere Verhaltensflexibilität besser erst bei Ausführung, jedoch schwierigere Enkodierung)
			\end{tightitemize}
		\subsubsection{Hindernisvermeidung}
			\begin{tightitemize}
				\item Zusammenstoßen von Gliedmaßen
				\item Weganpassungen, komplizierte Bewegungen
				\item Parietaler Kortex manipuliert Bewegung
			\end{tightitemize}